**维斯瓦克拉科夫足球俱乐部**（）是一家位于[波兰](../Page/波兰.md "wikilink")[克拉科夫的足球俱乐部](../Page/克拉科夫.md "wikilink")，目前属于[波兰足球甲级联赛球队](../Page/波兰足球甲级联赛.md "wikilink")。

## 历史

维斯瓦克拉科夫足球俱乐部于1906年秋成立。（可能于当年十月）塔德乌什·康辛斯基（）博士组织了克拉科夫市内的首次足球赛。他还组织了四支球队和从[英国引入的运动衣](../Page/英国.md "wikilink")。这四支球队中的一支是第二实业学校的球队，他们的运动衣是淡蓝色的上衣，胸前有一条黑色的、被蓝色的条中断的横杠，因此这支球队也被称为“蓝队”。这支队的首位队长是约瑟夫·斯科尔尼克夫斯基（），他也是将这支球队命名为维斯瓦的人。俱乐部的首任主席是塔德乌什·洛普斯赞斯基（）教授。

1907年9月“红队”合并入维斯瓦，此后不久粉队也合并进入，维斯瓦克拉科夫足球俱乐部由此正式成立。原来蓝色的运动衣改为红色，但是黑杠依然保留。此外最初的运动衣上还有两颗淡蓝色的星。不过后来决定只保留一颗星，其颜色则为白色。从此“白星”成为该队的一个象征。

在其历史上维斯瓦克拉科夫足球俱乐部经历过高峰和低谷。它多次赢得波兰国家冠军，和加入欧洲联赛，但是也曾经三次落入乙级联赛。

维斯瓦克拉科夫足球俱乐部参加所有三个欧洲联赛，其至今为止最大的成果是在1978年/1979年赛季中达到[欧洲足球联合会冠军联赛的四分之一决赛后被](../Page/欧洲足球联合会冠军联赛.md "wikilink")[马尔默足球俱乐部以](../Page/马尔默足球俱乐部.md "wikilink")3：5逐出。在2005年/2006年的赛季中维斯瓦克拉科夫足球俱乐部被[希腊的](../Page/希腊.md "wikilink")[彭拿典奈高斯在延长后以](../Page/彭拿典奈高斯.md "wikilink")4：5击败而未能脱出小组赛。

在1967年/1968年和1984年/1985年的赛季中维斯瓦克拉科夫足球俱乐部两次进入[欧洲优胜者杯的第二轮](../Page/欧洲优胜者杯.md "wikilink")。在1967年/1968年赛季中他们被以0：5输给了[汉堡体育俱乐部](../Page/汉堡体育俱乐部.md "wikilink")，在1984年/85年赛季中以2：3输给了[幸运薛达](../Page/幸运薛达.md "wikilink")。

维斯瓦克拉科夫足球俱乐部曾十次参加[欧洲联盟杯](../Page/欧洲联盟杯.md "wikilink")，两次进入第二轮。

## 榮譽

### 本土

  - **[波蘭足球甲級聯賽](../Page/波蘭足球甲級聯賽.md "wikilink")**
      - **冠軍**
        (14)：1927年、1928年、1949年、1950年、1951年\[1\]、1977/78年、1998/99年、2000/01年、2002/03年、2003/04年、2004/05年、2007/08年、2008/09年、2010/11年；
      - **亞軍**
        (10)：1930年、1931年、1936年、1948年、1965/66年、1980/81年、1999/2000年、2001/02年、2005/06年、2009/10年；
      - **季軍**
        (9)：1929年、1933年、1934年、1938年、1952年、1953年、1975/76年、1990/91年、1997/98年；

<small>

<references group="n" />

</small>

  - **[波蘭盃](../Page/波蘭盃.md "wikilink")**
      - **冠軍** (4)：1926年、1967年、2002年、2003年；
      - **亞軍** (6)：1951年、1954年、1979年、1984年、2000年、2008年；
  - **[波蘭超級盃](../Page/波蘭超級盃.md "wikilink")**
      - **冠軍** (1)：2001年；
      - **亞軍** (4)：1999年、2004年、2008年、2009年；
  - **[波蘭聯賽盃](../Page/波蘭聯賽盃.md "wikilink")**
      - **冠軍** (1)：2001年；
      - **亞軍** (1)：2002年；
  - **[波蘭足球乙級聯賽](../Page/波蘭足球乙級聯賽.md "wikilink")**:
      - **冠軍 (1)**：1965年；

### 歐洲

  - **[欧洲足联国际托托杯](../Page/欧洲足联国际托托杯.md "wikilink")**
      - **冠軍** (3)：1969年、1970年、1973年；

## 参效力过的著名球员

  - [马尔钦·巴什琴斯基](../Page/马尔钦·巴什琴斯基.md "wikilink")

  - [雅库布·布瓦什奇科夫斯基](../Page/雅库布·布瓦什奇科夫斯基.md "wikilink")

  - [馬些路·安東尼奧·古迪斯·菲諾](../Page/馬些路·安東尼奧·古迪斯·菲諾.md "wikilink")

  - [卢卡兹·加尔古拉](../Page/卢卡兹·加尔古拉.md "wikilink")

  - [基奧·耶利安斯](../Page/基奧·耶利安斯.md "wikilink")

  - [安達斯·卡姆](../Page/安達斯·卡姆.md "wikilink")

  - [马雷克·扎亚茨](../Page/马雷克·扎亚茨.md "wikilink")

## 外部連結

  - [Official site](http://wisla.krakow.pl/)
  - [Official Wisla Supporters website](http://www.skwk.pl)
  - [Official profile Wisła in
    Facebook](http://www.facebook.com/WislaKrakow)
  - [The history in Wisła encyclopedia](http://historiawisly.pl/)
  - [Wisła Kraków Spółka
    Akcyjna](http://www.90minut.pl/skarb.php?id_klub=423&id_sezon=81)

[Category:波蘭足球俱樂部](../Category/波蘭足球俱樂部.md "wikilink")
[Category:克拉科夫](../Category/克拉科夫.md "wikilink")
[Category:1906年建立的足球俱樂部](../Category/1906年建立的足球俱樂部.md "wikilink")

1.  1951年维斯瓦克拉科夫雖然奪得聯賽冠軍，但波蘭冠軍榮譽頒予贏得波蘭盃的罗切霍茹夫（Ruch Chorzów）